\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	Un coffre-fort nécessite une combinaison de trois chiffres pour être ouvert. Sachant que la somme de tous les chiffres est 10, quel est le nombre maximal de tentatives qu'il faudra faire pour être certain de parvenir à ouvrir le coffre.
	
	\section*{Solution}
	
	Comme la somme des trois chiffres vaut 10, la connaissance des deux premiers donne le troisième.
	\begin{itemize}
		\item Si le premier chiffre est 0, le second varie de 1 à 9, et il y a une possibilité pour le 3ème donc 9 combinaisons possibles.
		\item Si le premier est 1, le second varie de 0 à 9 donc 10 combinaisons possibles.
		\item Si le premier est 2, le second varie de 0 à 8 donc 9 combinaisons possibles.
			\item Si le premier est 3, le second varie de 0 à 7 donc 8 combinaisons possibles.
		\item etc ...
		\item Si le premier est 9, le second varie de 0 à 1 donc 2 combinaisons possibles.
	\end{itemize}
	
	Soit en tout \( 9 + 10 + 9 + \ldots + 2 = \dfrac{11 \times 10}{2} + 9 - 1 = 63 \)
	
\end{document}
